---
author: "Steve Klabnik and Carol Nichols"
date: 2022-02-24
linktitle: Коллекции стандартной библиотеки
menu:
main:
parent: tutorials
next: /tutorials/github-pages-blog
prev: /tutorials/automated-deployments
title: 8 Коллекции стандартной библиотеки
categories: 08 common collections
tags:
- rust
---

Стандартная библиотека содержит несколько полезных структур данных, которые называются *коллекциями*. Большая часть других типов данных представляют собой хранение конкретного значения, но особенностью коллекций является хранение множества однотипных значений. В отличии от массива или кортежа данные коллекций хранятся в куче, а это значит, что размер коллекции может быть неизвестен в момент компиляции программы. Он может изменяться (увеличиваться, уменьшаться) во время работы программы. Каждый вид коллекций имеет свои возможности и отличается по производительности, так что выбор конкретной коллекции зависит от ситуации и является умением разработчика, вырабатываемым со временем. В этой главе будет рассмотрено несколько коллекций:

- *Вектор (vector)* - позволяет нам сохранять различное количество последовательно хранящихся значений,
- *Строка (string)* - это последовательность символов. Мы же упоминали тип `String` ранее, но в данной главе мы поговорим о нем подробнее.
- *Хеш таблица (hash map)* - коллекция которая позволяет хранить перечень ассоциаций значения с ключом (перечень пар ключ:значение). Является конкретной реализацией более общей структуры данных называемой *map*.

Для того, чтобы узнать о других видах коллекций предоставляемых стандартной библиотекой смотрите [документацию](https://doc.rust-lang.org/std/collections/index.html).

Мы обсудим как создавать и обновлять вектора, строки и хеш таблицы, а также объясним что делает каждую из них особенной.


